<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Newton Calegari</title>
    <link>https://newtoncalegari.com.br/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Newton Calegari</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jun 2018 16:43:39 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://newtoncalegari.com.br/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A Web na era da Computação Cognitiva</title>
      <link>https://newtoncalegari.com.br/post/a-web-na-era-da-computacao-cognitiva/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 16:43:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://newtoncalegari.com.br/post/a-web-na-era-da-computacao-cognitiva/</guid>
      <description>Créditos da imagem: John Keogh
A Web possibilitou o surgimento de modelos de negócios revolucionários, negócios disruptivos que alteraram muitos mercados e passaram ter alcance global com facilidade. A utilização de aplicações baseadas em Inteligência Artificial transforma, novamente, esses negócios, levando-nos a um novo momento de revolução.
A área de IA possui hoje a maturidade necessária para que seja aplicada em uma variedade cada vez maior de negócios, desde a entrega de comidas à aplicação em carros autônomos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lendo artigos do Pocket no Kindle</title>
      <link>https://newtoncalegari.com.br/post/lendo-artigos-do-pocket-no-kindle/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:18:12 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://newtoncalegari.com.br/post/lendo-artigos-do-pocket-no-kindle/</guid>
      <description>Créditos da imagem: tablethelpline
Sempre utilizei um bom e velho Kobo Touch como meu leitor de e-books. Era um guerreiro que ainda lutava bem, estava comigo desde 2011, mas era limitado pela falta de iluminação na tela, o que impossibilitava leituras em ambientes escuros.
Uma das coisas que mais gostava nele era a possibilidade de sincronizar minha conta do Pocket e ler os artigos na confortável tela do e-reader, como se fossem livros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Labweb360</title>
      <link>https://newtoncalegari.com.br/post/labweb360/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:50:38 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://newtoncalegari.com.br/post/labweb360/</guid>
      <description>Durante um workshop sobre vídeo 360º realizado na Conferência Web.br 2017 lançamos o projeto Labweb360: o portal de boas práticas sobre vídeo 360º do Ceweb.br.

Desenvolvi este projeto em conjunto com meu colega Diogo Cortiz. Como parte das atividades neste trabalho visitamos Mumbai, na Índia e Tóquio, Japão, onde fomos recebidos pelo professor Charith Fernando no laboratório Emboided Media da Keio University.
A fim de compreender os aspectos relacionados ao uso de vídeo 360º como uma poderosa ferramenta de storytelling, gravamos um documentário, conduzido pelo Diogo e baseado na abordagem de documentário observativo, proposta por Bill Nichols.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Web Semântica</title>
      <link>https://newtoncalegari.com.br/post/curso-web-semantica/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 21:15:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://newtoncalegari.com.br/post/curso-web-semantica/</guid>
      <description>Disponibilizo aqui o material apresentado no curso de Web Semântica e Processamento de Linguagem Natural na PUC-SP.
Aula 01: Introdução e contexto  O surgimento da World Wide Web A evolução da Web e o desenvolvimento de aplicações A proposta da Web Semântica  Aula 01 - PDF
Aula 02: Web Semântica  Os fundamentos da Web Semântica A pilha tecnológica da Web Semântica Ontologias e Vocabulários Estado da arte e exemplos  Aula 02 - PDF</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha sequência de escolhas</title>
      <link>https://newtoncalegari.com.br/post/minha-sequencia-de-escolhas/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 22:08:27 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://newtoncalegari.com.br/post/minha-sequencia-de-escolhas/</guid>
      <description>Sou fascinado por tecnologia e computadores desde a primeira vez que pressionei um botão no teclado e imediatamente vi o símbolo sendo renderizado num monitor de 10kg. Aquilo foi incrível! Foi fantástico poder interagir com uma máquina e perceber uma resposta tão imediata. Não demorou muito tempo após aquele momento para que eu passasse a interagir muito mais, recebendo informações e aprendendo com aquela máquina, e finalmente clicando em um ícone para descobrir o universo de conhecimento que estava disponível naquela tal de Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mestrado: anotações semânticas na Web</title>
      <link>https://newtoncalegari.com.br/post/mestrado-anotacoes-semanticas-web/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 14:49:41 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://newtoncalegari.com.br/post/mestrado-anotacoes-semanticas-web/</guid>
      <description>Eu pesquisei durante o mestrado em Tecnologias de Inteligência e Design Digital (TIDD) da PUC-SP sobre anotações semânticas na Web.
Na minha dissertação eu apresentei os fundamentos teóricos de Web Semântica, os conceitos sobre Ontologias e Vocabulários, o estado da arte com as aplicações que utilizam conceitos e tecnologias relacionados à Web Semântica, e por fim a proposta de uma ferramenta de anotações semânticas.
Resumo da dissertação:
 A proposta apresentada nesta pesquisa busca aproximar as tecnologias de Web Semântica dos usuários publicadores de conteúdo na Web, permitindo que estes contribuam com a geração de dados estruturados e metadados sobre textos e informações que venham a disponibilizar na Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por onde começar a estudar Web Semântica</title>
      <link>https://newtoncalegari.com.br/post/por-onde-comecar-estudar-web-semantica/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 11:06:37 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://newtoncalegari.com.br/post/por-onde-comecar-estudar-web-semantica/</guid>
      <description>O @ivomarsan me perguntou sobre algumas recomendações e conteúdo para estudar Web Semântica.
@newtoncalegari Recomendaria estudar apenas pela documentação ou existe outro manual legal?
&amp;mdash; Ivomar (@ivomarsan) 1 dezembro 2015 
Como 140 caracteres não seriam suficientes para responder, publiquei um post no site do Centro Web indicando alguns recursos úteis, como o livro de Dados Abertos Conectados, para quem está interessado em aprender mais sobre o assunto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Semântica no Rock and Code 2015</title>
      <link>https://newtoncalegari.com.br/post/web-semantica-no-rock-and-code-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 10:16:19 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://newtoncalegari.com.br/post/web-semantica-no-rock-and-code-2015/</guid>
      <description>No último final de semana (28/11/2015) aconteceu o Rock and Code 2015 em Aracaju, SE - nos mesmos moldes do FrontInAracaju - organizado pelo Italo e pelo Julio. Que evento show!
Como na edição passada, também tivemos a banda e o Juarez Filho cuidando da apresentação dos palestrantes no estilo talk-show.
(Foto disponível na página do FrontInAracaju no facebook)
A programação era ótima, muitas palestrantes de qualidade, como o Maujor, Ciro Nunes, Gui Farias, Devid Marques, André Garzia (o cara que sabe tudo sobre scripts, sejam eles para filmes ou então em Javascript :-) ), Bernard de Luna, Giovanni Keppelen, Jaydson Gomes, entre outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participação no CBIE/LACLO e WebMedia 2015</title>
      <link>https://newtoncalegari.com.br/post/relato-cbie-laclo-e-webmedia2015/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 23:57:50 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://newtoncalegari.com.br/post/relato-cbie-laclo-e-webmedia2015/</guid>
      <description>Participação nos eventos CBIE/LACLO e WebMedia 2015 A última semana de Outubro foi, sem dúvida, muito interessante, porém um pouco agitada. No início da semana fui para Maceió, AL, para participar do CBIE/LACLO (IV Congresso Brasileiro de Informática na Educação e X Conferência Latino-Americana de Objetos e Tecnologias de Aprendizagem), um evento gigantesco com diversas trilhas simultâneas.
Além do CBIE/LACLO que ocorreu entre os dias 26 e 30 de Outubro, aconteceu em Manaus, capital do estado do Amazonas, o 21º Simpósio Brasileiro de Multimídia e Web (WebMedia 2015), no período de 27 a 30 de Outubro.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>